<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-02-10-02" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-02-10-02.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Atul G Chawda)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-04-03</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>02-10-02</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-03-27</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GF004" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GM021" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM022" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM023" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM024" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="GF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GM001 GF004 GM021 GM022 GM023 GM024 GM002 GF001">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>


<u id="1" who="GM001">પરવેજ઼ મુશર્રફએ  સાઉદી અરેબિયા મોકલી પોતા ની સાથે રાજકીય સમાઘાન કરવા નવાજ શરીફ ને ઔફર કરી હતી સઉદી અરેબિયા મા વેસોતો ભુગતાસી શરીફ એ જણાવ્યુ હતુ કે તેવો મુશર્રફ ની નિતેશઇ સર મુખાત્યા શાહી ખત્મ કરવા પોતા ની લડત ચાલુ રાખસે યુદ્ઘ ના અનુભવી એવા એશિયાઇ સૈનિકો નુ એશીયન હોડ વેકતિમ્સ નો તેમણે આપેલી લૂટ સેવા બદલ લંદન ની મેટ્રોપોલીટન પોલીસે  સમ્માન કયુૅ છે બિજા વિશ્વ યુદ્ઘ મા જે એક્સ સવિૅસ મેન અને વિમેન જેણે સેવા આપી હતી તેમના સમ્માન મા વરિષ્ટ અઘીકારિઓએ  એક ખાસ લંચ રાખ્યો હતો અસિસટેંટ કોંસ્ટેબલ તારીક ગફુરે  આખ્ખા સમારોહ નુ આયોજન કયુંૅ હતુ બે સિમીત ટોપ સિક્યુરિટિ દલ ના બે વ્હાઇટ કર્મચારિયો ને રસિસ કમેંટ કેવા બદલ સત્તર વર્ષ ના એક એશીયાઇ યુવક ને અદાલત સમક્શ હાજીર કરવામા આવ્યુ હતુ જેલ ની બાહર તેમે પુરુષ વોરડન અને સ્ત્રી ની બેરહમીય સતામણી ને રેશીયલ હેરેસમેંટ કરવાનુ મનાય છે તેને જામીન પર છોડવા મા આવ્યુ છે પણ એક શરતે કે તે બન્ને ફરયાદિઓ ના સંપર્ક મા નહી આવે અને હવે જોઈએ હવામાનની આગાહી આજે રાત્રે દરમીયાન ઘણા ભાગો મા ખાસ કરી ને ઉત્તર ને પુર્વ મા થોડો વરસાદ પડવા ની સંમ્ભાવના છે લઘુત્તમ ઉષ્ણતામાન મિનીમમ ટેમપ્રેચર આઠ ડિગરી સેલ્સીંયશ અથવાસૈતાલીસ ડિગરી ફેરેનહાઇટ જેટલુ રેહશે સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચાર ફરી એક વાર જોય જઇએ અમેરિકા ના હાઉસ ઓફ રિપ્રેજેનટેટીવના ઇરાક પર હમલાના ઠરાવ ને સહમતી ઇલેવંથ ના વિઘ્ઘાર્થીઓની  માફી મંાગતા એજ્યુકેશન સેક્રેટરી બોલટન ના શોકત અલી ને પાઁચ વર્ષ ની કેદ સજા આ સાથે આજ ના સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>     

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="2" who="GF004">ભારતીય સંસ્કૃતિ ના રુપ સંગે થી સૌને<omit extent="1word" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="music" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="3" who="GF004">ભારતીય સંસ્કૃતિ અને સંગીત ની સરગમ રેલાવતી અનોખી સાંજ એટલે બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના ગુજરાતી પ્રસારણ ની સાંજ</u> 

<event desc="music" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="4" who="GF004">એ.એમ.રેડિયો અને ડીજીટલ સેટેલાઇટ ચૈનલ ૮૬૯ પરથી ટહુકા કરતો આ કાર્યક્રમ તો એક થનગનતો મોરલો છે મોરલા ના રંગીન પિછા મા શૌભે છે ગુજરાતી સુગમ સંગીત અને સવૅ આવો મારા મોંઘેરા શ્રોતાજન દસ વાગ્યા સુઘી મયુર ના પિછા મા અવનવા રંગ પુરવા માટે પઘારો ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ની ઘંટળી વગાળો સખા સય્યારા ના જીવનમા અભિનંદન નો સંુદર રંગ પુરો</u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>   

<u id="5" who="GF004"><omit extent="6seconds" cause="sound quality"></omit>બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit>નમસ્કાર બાદ લખવા    નુ ત્યારે<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit>જે અડઘો કલાક મળ્યો છે તેથી ઘણો જ આનંદ થયો છે અને આવતા સેપ્ટેમ્બર ના <omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>જે દુખદ ઘટના બની એ સમાચાર સુની ને ઘણો જ અફસોસ થયો<omit extent="6seconds" cause="sound quality"></omit>અને બુઘવારે <omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>સર્વે સભ્યોએ <omit extent="30seconds" cause="sound quality"></omit>શ્રોતાજનો ને આનંદ ના ચૌહાન ના જય શ્ની ક્રુષ્ણ બેન તમે જે પત્રો લખ્યો એ માટે ખૂબ ખૂબ તમારો આભાર અને જે અડઘો કલ્લાક મા<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>તમને ખુશી છે તમારી ખુશી તમે બતાવો અમને એ માટે અમારો નંબર છે ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign>તમારો રીસ્પોનંસ જણાવો<omit extent="3seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="6" who="GF004">ગુજરાત ના સી.દી. નામ ની એક કોમ છે<omit extent="7words" cause="sound quality"></omit>અને તેવો ઇસ્ટ આફ્રિકાથી આવેલા ગુજરાતમા વસેલા તેઓ સુફી સોંગ્સ <omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>ગીતો ગાઇ છે અને ગાતા ગાતા<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>અમારા સંમ્વાદાતા<omit extent="7seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="7" who="GM021">ઇકબાલ ભાઇ તો સહુથી પહેલા તો અમને ઈ બતાવો કે તમે વિદેશમાં કેવી રીતે આવ્યા<omit extent="40seconds" cause="sound quality"></omit>આફ્રીક સુફી મ્યુઝીક શું છે<omit extent="8seconds" cause="sound quality"></omit>gમ્યુઝીકમાં પણ શુ નવું હોય છે<omit extent="15seconds" cause="sound quality"></omit>અને આફ્રીકાના  કયા પાર્ટમાથી ઉડીને જાઓ છો કઇ નોર્થ આફ્રીકા માથી કે સાઉથ અફ્રીકા મા</u>

<u id="8" who="GM022">ઇસ્ટ આફ્રીકામા થી</u>

<u id="9" who="GM021">ઇસ્ટ આફ્રીકામાથી કેન્યાની બાજુ થી તો તમે આ જે તમારા શો થઇ રહ્યા છે એ કઇ કઇ જગ્યાએ થઇ રહ્યા છે</u>

<u id="10" who="GM022"><omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>અમારે ભારતમાં પહેલીવાર આવવાનુ થયુ છે સર્વ પ્રથમ વાર<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>ગુજરાતમા ઘણી જગ્યાએ કરીએ છે ગુજરાત ના ગાઁઘીનગર દિલ્લી ચેન્નય હેદ્રાબાદ અમદાવાદ હિમાચલ કાશ્મીર</u>

<u id="11" who="GM021">તો બઘી જગ્યા તમે યે શૌ કર્યા છે ફોક ડાંસમા ભાગ લઇએ છીએ<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit> </u>

<u id="12" who="GM021">અચ્છા તો આ જો તમે યુ.કેની ટુર પર છો. તો યુ,કે. મા તમે કઇ કઇ જગ્યા પરફોર્મ કરયુ છે ક્યા ક્યા તમારા શૌ છે</u>

<u id="13" who="GM022">યુ.કે. મા ગાર્ડન, ગાડીૅગન.એસ્બિસ્ટેટ, <omit extent="3words" cause="sound quality"></omit> યુરોપ, લંદન, ઓકસફોર્ડ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="14" who="GM021">અચ્છા મને લાગે છે તમારી સાથે તમારા ગ્રુપ ના જે બીજા માણસો ભી તમારી સાથેજ ઉભેલા છે</u>

<u id="15" who="GM022"><vocal desc="hh"></vocal>હાજી</u>

<u id="16" who="GM021">તો ચાલો એની સાથે મળીને જરાક અમને અમારા શ્રોતાઓ માટે કોઇક સુફી મ્યુઝીક  જરાક બે ત્રણ મીનીટ સંમ્ભળાઓ તો ઘણી મેહરબાની તમારી</u>

<u id="17" who="GM022">હાજી એ વગાળી ને સંમ્ભળાવિયે કે ખાલી એમ જ</u>

<u id="18" who="GM021">એ વગાળીને સંમ્ભળાઓ તો ઘણુ સારૂ છે</u>

<u id="19" who="GM022">ઓ.કે. બે મિનીટ લાગસે જરા મ્યુઝીક કાઢવામા</u>

<u id="20" who="GM021">અચ્છા તમારા સાથે કોણ કોણ છે</u>

<u id="21" who="GM022">ઇકબાલ છે મુરજુલ ભાઇ છે</u>

<u id="22" who="GM021">અચ્ચા તો ઇકબાલ ભાઇ ને આપો જરા હલો ઇકબાલ ભાઇ </u>

<u id="23" who="GM022"><vocal desc="hh"></vocal></u>

<u id="24" who="GM021">તમે આગ્રુપ ના અંદર શુ કરો છો</u>

<u id="25" who="GM023">હુ ગ્રુપ ના અંદર મારુ જે બોલવાનું છે તે બોલું છુ અને બીજુ ઢોલ ને વગાળીએ છે યે વગાળુ છુ</u>

<u id="26" who="GM021">અને તમારા મા સિંગર કૌણ છે મેન ગાયક કોણ છે</u>

<u id="27" who="GM023">ગાયક હુ જ છુ</u>

<u id="28" who="GM021">ગાયક તમેજ છો</u>

<u id="29" who="GM023">જી હા</u>

<u id="30" who="GM021">તમારી સાથે મુરજુલ ઇસ્લામ ભી છે</u>

<u id="31" who="GM023">હા મુરજુલ ઇસ્માઇલ ભી છે</u>

<u id="32" who="GM022">અછ્છા યે સુ કરે છે ગ્રુપ મા એ એને જરા ફોન આપો હલો મુરજુલ ઇસ્માઇલ ભાઇ કેમ છો</u>

<u id="33" who="GM024">હાજી ફાઇન છુ</u>

<u id="34" who="GM021">તમે ગ્રુપ મા તમારુ સુ પાઠ છે ગ્રુપ ના અંદર</u>

<u id="35" who="GM024"></u>મારો મલુંગ્ગા નો પાઠ છે

<u id="36" who="GM021"><vocal desc="hh"></vocal>એમા તમે શુ કરો છો</u>

<u id="37" who="GM024"><omit extent="3words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="38" who="GM021">એમા તમે શુ કરો છો</u>

<u id="39" who="GM024">એ મોટુ ડ્રમ આવે છે ને</u>

<u id="40" who="GM021">હાજી</u>

<u id="41" who="GM024">યે વગાડો અને મલંુગ્ગા પણ વગાડો </u>

<u id="42" who="GM021">મલંુગ્ગા પણ વગાડો જરાક તમે અમારા માટે વગાડવા ના છો ને અત્યારે</u>

<event desc="song" dur="approximately 1 minutes"></event>

<u id="43" who="GM021">શબ્બીર ભાઇ સુનો શબ્બીર ભાઇ તમારો ઘણો ઘણો આભાર</u>

<u id="44" who="GF004">આ સી.દી લોકો નો સંગીત સાંમ્ભળવો તમને કેવુ લાગ્યુ એ પણ ફોન કરી ને જણાવો અમારો નંબર ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> અમારો નંબર તેમ જ ઇંટરનેટ નિર્મળા.પરમાળ@બીબીસી.કો.યુકે. ટેલિફોન આવી પણ ગયા જય શ્ની ક્રુષ્ણ નો સંદશો  આવી રહયો છે રમણ ભાઇ તેમ જ સુશીલા બેન પરમાર તરફ થી અને તેવો કહે છે સાંમ્ભળવા નો ખૂબ આનંદ આવ્યો છે અને એમને તો પોણા આઠે ફોન કરી દીઘેલા એટલે એમને સમય બરાબર યાદ હતો આજ નો ગુજરાતી પ્રસારણ સાઢા સાત વાગે શરુ થાસે એ માટે તમારો આભાર માનુ છુ રમણ ભાઇ અને સુશીલા બેને અને ફોન આપે જલ્દી કરયો એ માટે ખૂબ ખૂબ ખૂબ અભિનંદન તેમ જ આભાર અને કહો છો ચંદુમટ્ટાણીનો એક ગીત નો એક ગીત સાંમ્ભળાવ જો હવે પછી નુ જે ભજન છે એલિસ્ટર ના આપણા ગાયક ચંદુ મટ્ટાયક ના સ્વર મા છે અને રવિવાર બાવીસ ની સેપ્ટેમ્બર થી છેલ્લે સાઢા સાત વાગે અને રવિવાર છઠ્ઠિ ઓક્ટોબર ને છેલ્લુ શ્નાઘ્ઘ છે પિતૃ નુ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>પર્વ એટલે ભારતીય સંસ્કૃતિ ઇતિહાસ પુસ્તક ના પન્ના મા નહી પરંતુ તેના જીવતા ના છે ભાદરવા માસમા કાષ્ટ પ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અથવા મહાલય પુર્વજો અને ૠષિ મુનીયો ના<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>સત્યમ શિવમ અને સુંદરમ દોનો જીવન મા સાકાર જો<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>ભારતીય સંસ્કૃતિ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>ૠષિયો ને આભારી છે એને દિલ મા ઉતારી ૠણ મુક્ત થઇયે આ કલ્યાણ માટે જેમને<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>યાદ કરયો તે પિતૃ ને યાદ કરિ ચારો અકેલા ઝીલ તરફ આગે વઘિ ને<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>મુક્ત થયા મારી <omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>માફક જવાની છે એનુ સાથ આપે સબ કૃતિયો નુ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>શક્તિ અર્જે<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>બિજો ટેલિફોન આવ્યો નિર્મળા બેણ આવો પઘારો અમારા ગુજરાતી<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>કેમ છે આજે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અને મારા શ્રોતાજન તમે નિર્મળા બેન કહે છે ખૂબ અભિનંદન અઘ્ઘો કલ્લાક નો સમય વઘ્યો એની ખુશી છે અને એમને કહે છે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>પ્રાર્થના કરતા હતા કે<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>અમને અને બે કલ્લાક માટે અઘિક<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>કેસટલુ સરસ નિર્મળા બેન સર્વે  શ્રોતાજનને પણ ખૂબ ગમ્યુ અને તમે કહો છો એક પણ ગીત વગાડજો હવે પછી ગીત પણ અને રાત દરબા ની રંગત પણ જાગસે<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>ચંદુ ભાઇ મટ્ટાની ના સ્વર મા અમીત બિંદુ ની રચના છે અને સ્વર ચંદુ ભાઇ મટ્ટાની નો<omit extent="7words" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="45" who="GF004">સંગીતા બેન નો ફોન આવ્યો છે પઘારો પઘારો સંગીતા બેન તમને જય શ્ની ક્રુષ્ણ પાઠવો છો તમને મારા પ્રણામ અને વિનોદ ભાઇ બરમિગ્હમ ના વિનોદ ભાઇ ફોન કરીને કઇ છે જયંતી ભાઇ ની<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>તો એમને માટે એક સરસ મજા નો ફિલ્મી ગીત વગાડજો જેથી જંેયંતી ભાઇ ખુશ ખુશ થઇ જાશે જરુરથી કેમ નહી ફિલ્મી ગીતો પણ આવશે અને<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>સૌને જય શ્ની ક્રષ્ણ પાઠવી રહ્યા છે અને માસી બા કહે છે કે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અને તેમનો સંગીત અને ઢોલ ભી ગયા ખૂબ<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>અને માસી બા કહે છે કે અપણો<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અડઘો કલાક થયો ને યે અર્ઘો કલાક છે વઘારે નો થયો છે ને એને બવતી તો બહુ ખુશી થઇ અને સો ને અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>માસી બા<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>રાસ ગરબા ની રંગત ગીત અને સંગીત તેમ જ<omit extent="35seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="46" who="GF004">અશ્વિન ભાઇ સાયરાણી કેમ છો તમે અને જયશ્ની બેન મજામા છો ને આવ આવો ગુજરાતી પ્રસારણ મા તમારુ ભાવભીનુ સ્વાગત છે અને તમારા જય શ્ની ક્રુષ્ણ લાખો શ્રોતાજન ને પાઠવી રહ્યા છો અને તમે કહો છો કે સીઘ્ઘિ સાથેનો વાર્તાલાપ સિદ્ધી નો ઇંટરવિવ્યુ સાંમ્ભળવામા ખૂબ મજા પડી ખુબ ગમ્યુ અને બાળ રંગત અશ્વિન ભાઇ તેમ જ જયશ્ની બેન કહે છે બાળ રંગતનુ તો પુછવુજ શુ રુપા બેન<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અને તમારે ગીત સાંમ્ભળવુ છે ને તો હવે પછી નો ગીત છે ના નઇમ નવિત્તા એ તમને બન્ને ને ખુબ ગમી જાશે જય શ્ની ક્રષ્ણ નો સંદેશો આવે છે લીસ થી અને ફોન કરનાર નુ નામ છે કેતન ભાઇ અને તેમને ખાસ સાંમ્ભળવુ છે ગરબો અને તે પણ હેમંત ચૌહાન ના સ્વર મા કેતન ભાઇ ગરબા ઘણા લાવિશુ હેમંત ચૌહાન નો સ્વર જો આવિ જાય તો તમે ખૂશ થઇ જશો એમજ ઘણા બિજા સંદેશા આવિ રહ્યા છે પરંતુ બિજા શ્રોતાજન ને એનો ફોન નંબર યાદ કરાવી દઉ ને અમારો નંબર ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ અને હવે દર બુધવારે સાંઝે ના સાઢા સાત થી રાત્રી ના દસ વાગયા સુધિ બીબીસી એશીયન નેટવર્કના ગુજરાતી પ્રસારણમા રાસ ગરબા ની રંગત બેઠસે જામી જશે ભક્તિ રસ ના ભાવગીતો વાગશે અને આ રસ નો જેનો આ સ્વાદ માણવા માટે મારા પ્રિય શ્રોતાજન આવ સૌ પધારો એ.એમ. રેડીયો અને ડીજીટલ સેટેલાઇટ ચૈનલ ૮૬૯ એના પર્થી પ્રસારિત થાતા કાર્યક્રમ આપ સૌ જો આવશો તો સંગીતની સાંઝ કેટલી સંુદર લાગશે કેટલી મહેકી ઉઠશે અને નિર્મળા પરમાર તમારુ ભાવભિનુ સ્વાગત કરશે</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="47" who="GF004">મેલદન હેદથી જગદીશ ભાઇ પધારો પધારો મજા મા છો ને તમારો ઇ-મૈલ મને મળ્યો છે થોડ઼ી વાર મા એ પણ વાચીશ અને તમે કહો છો લાખ લાખ લાખ લાખ અભિનંદન ખબર છે છે શેના અર્ધો કલાક વઘયોને એના અભિનંદન તમે કેટલા ખુશ છો હુ પણ એટલીજ ખુશ છુ અને મારા સર્વે  પ્રિય શ્રોતાજન પણ ખુબ ખુશ છે આઠની બદલે કાર્ય્રકમ સાઢા સાત વાગે શરુ થાયતો ગુજરાતી અને સર્વે શ્રોતાજનને મજા તો આવે ને ખુશી તો થાયને એ ખુશી આપણે કઇ રીતે મનાવીએ આપ સૌ મને ફોન કરો હુ તમારા સંદેશા બોલો અને સૌ ખુશ થાય અને જય શ્ની ક્રુષ્ણા સૌ ને તમે પાઠવો છો જગ્દીશ ભાઇ પાઠવી દિદા સૌ એ સાંમ્ભળી લિઘા અને સૌ ખુશ પણ થયા નજર કૌણ કહે છે પ્રીત ને વાચા છે પ્રેમની વાત તો નજરથી નયનોથી થાય છે આ બે નયનોમા મારી મૈનકા તો છે જ છે અને પત્ની નો ગુસ્સો પણ છે યે સાંમ્ભળી પતિ નો ગુસ્સો પણ છે ગાયનને શબ્દો સાથે સંગીતમા માણી લિઘેલા મારી પાસે બે ચુનિન્દા ગીતો છે અને હુ રજુ કરુ છુ આપ સૌ સાંમ્ભળો આનંદ માણો અને નયન નો જાદુ સમઝો પેલુ છે ચિત્રપટ અખંડ સૌભાગ્યવતી ના ગીત નયન ને નયન મળે<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="song" dur="approximately  4 minutes"></event>

<u id="48" who="GF004">અને મારા પ્રિય શ્રોતાજન તમે મારા પોતાના છો કે પારકા ફોન કરી ને જણાવો અમારો નંબર છે ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> અને નયન પર બિજુ ગીત છે નયન ચક્ચૂર છે દીપાલી સોમય્યા શબ્બીર કુમાર</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="49" who="GF004">આજે બિજી આક્ટોબર છે ગાઁઘી જયંતીનો દિવસ ભારતમા તે બિજી આક્ટોબર નો દિવસ ખૂબજ મહત્ત્વનો છે મોહન દાસ કરમચંદ ગાઁઘીનો જન્મ દિવસ સમય ૧૮૬૯ ના ઓક્ટોબર ની બિજી તારીખે સ્વરાષ્ટ્રના પોરબંદરમા ગાઁઘીજી નો જન્મ થયો હતો ભારત ના આ રાષ્ટ્ર પિતા એ પોતાનુ આખ્ખુ જીવન માતૃભૂમીને માટે નિછાવર કરયુ અહિંસાના શસ્ત્રથી ભારત માતાને ગુલામીની જંજીર માથી મુક્ત કરયો મુઠ્ઠિભર હાડકા યે એ આપણા ગાઁઘી બાપુ એમના જીવન માથી એક ઘટના રજુ કરુ છુ ગાઁઘી જી ને એક વાર લોકોએ વિદાઇ મા સોના ચાઁદીના  આભૂષણો મૂલ્યવાન ઘડીયાલ અને હીરાની વીટી આપિ ગાઁઘીજી એ નક્કી કર્યુ કે એને બૈંક મા સુરક્શિત રાખી દેશે ભાઇએ  એના પર આપણી બૈગ પકડતા કહ્યુ આપણે આપણા પરિવારના બઘ્ઘા આભૂષણો સાર્વજનીક ઉપયોગમા લેવા લિઘા હવે આ ઉપહાર આપણા પરિવાર ને કામ લાગસે આ આભૂષણ અહીના નિવાસીઓએ શ્રઘ્ઘાથી આપણને આપ્યા છેએટલે આ આપણા બાળકોના લગ્નમા કામ લાગશે હુ ઇચ્છુ છુ કે મારી વહુઓ આ ઘરેણા પહેરે ગાઁઘીજી ઘણા સમય થી ચુપ ચાપ સાંમ્ભળી રહ્યા હતા અચાનક ભાઇ યે બચ્ચે<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>માઠે પર રાખી ને બોલ્યા બા શું તુ એટલુ પણ નથી જાણતી કે આ આપણી જનસેવાના બદલામા મળેલ ઉપહાર છે તેથી આનો ઉપયોગ જનહીતની સિવાય બિજી કયાંય કેવી રીતે થઇ શકે આના ઉપર ભાઇ એ તરત કઇ ને પોતાની સહમતી આપી દિઘી અને ગાઁઘીજી એ આ ઉપહારો ને બૈંકમા જમા કરાવી દિઘા જેથી સેવાકારી માટે ઘનની જરુર હોય આ આભૂષણો કામ આવે આ હતા આપણા ભારતના ગાઁઘી બાપૂ અને એમનુ પ્રિય ભજન આપણે સૌ જાણિએ છીએ વેશ્રનવજન તો તેનેરે કહિએ ગુજરાતી ભક્તિ સાહીત્ય નુ આ એક ચિરંજીવ પર્વ છે  ગાઁઘીજીને ખૂબ વાહલુ હતુ એને કારણે પણ જગતભરમા એ પ્રખ્યાત બની ગયુ છે સાચા વેશનવજનના  લક્શણો કેવા હોય તેનુ સચોટ વર્ણન નરસીહ મેહતાએ આ પદમા સુકેરે આપ્યુ છે</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="50" who="GF004"><omit extent="15seconds" cause="sound quality"></omit>મારા માનત શ્રોતાજન<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>તમારા દિવાનખંડ મા તમારા મોસોળા મા અથવા દો<omit extent="15seconds" cause="sound quality"></omit>અમારો નંબર ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign> ઇંટરનેટનો મારો એડરેસ છે બીબીસી.કો.યુકે એશીયન નેટવર્ક અને ઇ-મૈલ નિર્મળા.પરમાળ@બીબીસી.કો.યુકે અને લંદનથી લીલાબેન<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>આવો આવો ગુજરાતી પ્રસારણ ના ઝુલા મા બેસો ખુબ આંનદ આવિ રહયો છે પ્રસારણમા ખોવાઇ ગયા છો આનંદ વિભોર થઇ ગયા છો ખૂબ આનંદ મજા આવે છે અને તમે કહો છો રાબિયા બેન તેમ જ<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>અમારા સૌ તરફ થી<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>બેન આભાર તમારો ફોન કર્યા બદલ અને સૌલંકી પરિવારમા ખુશિયોના ફૂલો ખિલી ઉઠયા છે<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>જન્મ દિવસ ઉજવાઇ રહ્યો છે માતા પિતા ખૂબ ખૂબ ખૂબ આશીર્વાદ આપે છે અને હવે સમય થયો છે રાતના નવનો એ સમય છે ગુજરાતી સમાચારનો</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="51" who="GM002">આ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક છે અત્યારે નવ વાગ્યા છે સમાચાર રજુ કરે છે રતન ભાઇ નરૌત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુખ્ય સમાચાર અમેરિકા ના હાઉસ ઓફ રિપ્રેજેનટેટીવ ઇરાક પર હમલાના ઠરાવને સહમતી ઇલેવંથના વિઘ્ઘાર્થીથી માફી મંાગતા એજુકેશન સેકરેટરી બોલટનના શોકત અલી ને પાઁચ વર્ષ ની કેદ સજા જરુર પડે તો ઇરાક પર લશ્કરી હમલો કરવાની બાબતમા<omit extent="30seconds" cause="sound quality"></omit>માફી માંગશે આવતા બે અથવાડીયા<omit extent="35seconds" cause="sound quality"></omit>ત્રીસ વર્ષ ના શૌકત અલી ને પાઁછ વર્ષ ની કૈદ સજા કરવા મા આવિ છે તેના પર<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>વિસ્ફોટક પદાર્થ  રાખવા નુ આરોપ લગાવામાસ આવ્યો હતો અદાલતમા જણાવામા આવ્યુ હતુ કે ધરે તેની વિરુદ્ઘ પુરાવો બતાવામા આવ્યા ત્યારે<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>કબુલીયત કરિ હતી જજ એ કેસના નવાચીત કોન્સટેબલ શ્ની પૉલ કોટી આજે<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>એ જણાવ્યુ કે પોતાનુ સુલૂક પર બિજી બિજી કોમને કેવી રીતે બઘુ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>થાઇ તે માટે<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit>સાંમ્ભળયા બાદ પોતા નુ સુમ ભાગ ભેજવા નો છે તેની તમને<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>કરિ હતી<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>એ છે કે વઘુ ને વઘુ એશીયન પોલિસ અઘિકારીયો ને ભર્તી કરવામા આવે પાકિસ્તાનના<omit extent="21words" cause="sound quality"></omit>વડાપ્રઘાન નવાજ શરીફ યે<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>સમાધાનની ઔફરને ને નકારી કાઠી છે બીબીસી ની ઉર્દુ ને આપેલી<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>તેમને આ પ્રમાણે જનાવયુ હતુ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>જે સમાચાર પત્ર ના માલીક છે અને શરીફ પરિવાર ના<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>પણ છે તેમની જનરલ મુશરર્ફ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>પોતા ની સાથે રાજકીય<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>ની ઔફર કરિ હતી સાઉદી અરેબિયા મા મોટ્ટો<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>કે તેવો મુશર્રફ ની નિતેશઇ સર મુખાત્યા શાહી ખત્મ કરવા પોતા ની લડત ચાલુ રાખસે યુદ્ઘ ના અનુભવી એવા એશિયાઇ સૈનિકો નુ એશીયન હોડ વેકતિમ્સ નો તેમની આપેલી લૂટ સેવા બદલ લંદન ની મેટ્રોપોલીટન પોલીસ યે સમ્માન કરયુ છે બિજા વિશ્વ યુદ્ઘ મા જે એક્સ સર્વિસ મેન અને વિમેન જેયે સેવા આપિ હતી તેમના અમાન મા વરિષ્ટ અઘીકારિઓ એક ખાસ ભોજન સમારોહ રાખયો હતો અસિસતેંટ કોંસ્તેબલ તારીક ગફુર યે અખ્ખા સમારોહ નુ આયોજન કરયુ હતુ બે સિમીત તોપ સિક્યુરિટિ દલ ના બે વ્હાઇટ કર્મચારિયો ને રસિસ કમેંટ કેવા બદલ સત્તર વર્ષ ના એક એશીયાઇ યુવક ને અદાલત સમક્શ હાજીર કરવા મા આવયુ હતુ જેલ ની બાહર તેમે પુરુષ વારદન અને સ્ત્રી ની બરમીય સતહો ને રેશીયલ હરાસમેંટ કરિવાનુ મનાઇ છે તેને જામીન પર છોડવા મા આવ્યુ છે પણ એક શરતે કે તે બન્ને ફરયાદિઓ ના સંપર્ક મા નહી આવે<omit extent="27seconds" cause="sound quality"></omit>અને હવે જોઇયે હવામાની આગાહી આજે રાત્રે દરમીયાન ઘણા ભાગો મા ખાસ કરિ ને ઉત્તર ને પુર્વ મા થોડો વરસાદ પડવા ની સમ્ભાવના છે લઘુત્તમ ઉષ્ણતા મા મિનીમમ ટેમપ્રેચર આઠ ડિગરી અથવા સૈતાલીસ ડિગરી ફેરેનહાઇટ જેટલુ રહેશે સમાચારો પુરા કરતા પહેલા મુખ્ય સમાચાર ફરી એક વાર જોય જય યે અમેરિકા ના હાઉસ ઓફ રિપ્રેજેનટેટીવ ઇરાક પર હમલો ના ઠરાવ ને સહમતી ઇલેવંત ના વિઘ્ઘાર્થી સે માફી મંાગતા એજ્યુકેશન સેકરેટરી બોલટન ના શોકત અલી ને પાઁચ વર્ષ ની કેદ સજા આ સાથે આજ ના સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="music" dur="approximately 45 seconds"></event>

<u id="52" who="GF004">બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના ખુબ જ લોકપ્રિય ગુજરાતી પ્રસારણ મા નિર્મળા પરમારના સાદર પ્રણામ સાથે સ્નેહીજનોને સ્વાગતમ</u>

<event desc="music" dur="approximately 6 seconds"></event>

<u id="53" who="GF004">એ.એમ. રેડીઓ અનેડીજીટલ સેટેલાઇટ ચૈનલ <foreign lang="eng">869</foreign> ચૈનલ ૮૬ અને ૯ એના પરર્થી તો પ્રસારિત થાતો કાર્યક્રમ એટલે આપ સૌ સાથે નુ મિલન સ્નેહ મિલન, સાંસ્કૃતિક મિલન, સ્વર મિલન દસ વાગ્યા સુધિ અને રાસરંગનો આ સ્વાદ માણો</u>

<event desc="song" dur="approximately 7 minutes"></event>

<u id="54" who="GF004">આજ ના<omit extent="10seconds" cause="sound quality"></omit>     ગરબા નોરતાનુ આગમન થઇ રહ્યુ છે જયા જયા ગુજરાતીઓ વસે છે ત્યા ત્યા રાસ અને ગરબાની જ રમઝટ જામશે અને દોસ્તો આપણા સાસ્કૃતીક ક્શેત્રમા નવરાત્રિનો ઉત્સવ જયા સુઘી પણ ઉજવાશે એની વઘુ વિગત નવીનભાઇ પટેલ આપશેનવીનભાઇ પટેલ લેસ્ટર કાઉસીંલના પ્રમુખ છે નમસ્તે નવીનભાઇ પટેલ</u>

<u id="55" who="GM008">નમશ્કાર</u>

<u id="56" who="GF004">કેમ છો</u>

<u id="57" who="GM008"><foreign lang="eng">perfect</foreign></u>

<u id="58" who="GF004">લેસ્ટર આવિ ગયા છે</u>

<u id="59" who="GM008">લેસ્ટર આજે અમે નવરાત્રીમા<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="60" who="GF004">બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના ગુજરાતી પ્રસારણ મા બહુ સ્નેહથી તમારુ સ્વાગત કરુ છુ તો  નવરાત્રી માટે  કેવી તૈયારી છે આપણે તે જણાવો</u>

<u id="61" who="GM008"><vocal desc="hh"></vocal>લેસ્ટર હિંદુ ફેસ્ટિવલ કાચી જેના લેસ્ટર હિંદુ છે એ આપણી માતૃ સંસ્થા છે</u>

<u id="62" who="GF004">જી</u>

<u id="63" who="GM008"><omit extent="4words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="64" who="GF004">જી</u>

<u id="65" who="GM008">અને આપણને નવરાત્રી માટે<omit extent="8seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="66" who="GF004"><vocal desc="ha ha"></vocal></u>

<u id="67" who="GM008">જે સૌથી મોટ્ટા મા મોટ્ટો બે શરુઆત<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="68" who="GF004"><vocal desc="ha ha"></vocal> અને તમે અત્યારે એમ પણ કહ્યુને કે લકલ ઓથોરીટિ તમને સાથ આપી રહ્યુ છે તમે કહ્યુ ને</u>

<u id="69" who="GM008">લેસ્ટર સીટી કાઉસીલ અમને ઘણી બઘી સાથ આપે છે </u>

<u id="70" who="GF004"><vocal desc="ha ha ha"></vocal></u>

<u id="71" who="GM008">અને આ બેમાથી એકનુ  પણ ભાડુ લગભગ વિસેક હજાર થાશે</u>

<u id="72" who="GF004">જી</u>

<u id="73" who="GM008">અને એના પછી લેસ્ટર સીટી કાઉસીલ આપશે</u>

<u id="74" who="GF004"><omit extent="4words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="75" who="GM008">જેની અંદર ભારતથી આવેલ છે બઘા કલાકારો પણ ભારતના છે પ્રોફેશનલ આર્ટીસ્ટભી છે અને એનુ ભાડુ લેસ્ટર કાઉસિલ આપશે<omit extent="10seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="76" who="GF004">જી જી<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="77" who="GM008">ના એ લોકો પુર્વે પણ આવ્યા હતા</u>

<u id="78" who="GF004">જી</u>

<u id="79" who="GM008">અને અત્યારે પણ આવ્યા છે એટલે એ આર્ટીસ્ટને અમે થોડા ઘણા જાણીએ છિએ</u>

<u id="80" who="GF004">જી</u>

<u id="81" who="GM008">યે લોકો<omit extent="5words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="82" who="GF004">જી</u>

<u id="83" who="GM008"><omit extent="10seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="84" who="GF004">ઘણુ સરસ અને નવરાત્રી ના આયોજન મા યુવક યુવતીઓ એ કઇ  સાથ આપી રહ્યા છે જેને આપણે યંગસ્ટર કહીએ</u>

<u id="85" who="GM008">આપણને કદાચ નવાઇ લાગશે</u>

<u id="86" who="GF004">જી</u>

<u id="87" who="GM008"><omit extent="3words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="88" who="GF004">જી</u>

<u id="89" who="GM008">ને આ રંગ ભળ્યા એ સો એ સો ટકા સુપરહિટ થઇ છે<omit extent="2seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="90" who="GF004"><vocal desc="hah"></vocal></u>

<u id="91" who="GM008">અને હાઉસફુલ કહેવાય અને એ બઘી કેસેટો મોટે ભાગે એક હી પસંદ યન્ગસ્ટરો ગુજરાતી  મોટે ભાગે એઓ એ ખરિદી લિઘી છે હવે થોડ઼ીક વિકડેજ઼ની છે એ અત્યારે અમારા <omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>કામ કરી રહ્યા છે</u>

<u id="92" who="GF004">હુ એમ પુછતી તી નવીનભાઇ તમને કે આયોજન કરવા માટે જે ઓરગેનાઇજીંગંમા આપણા યુવક યુવતીયો મદદ કરિ શકે ને</u>

<u id="93" who="GM008">હકિકતમા અમે જે ઓલ્ડ લોકો છે અથવા તો વડિલો </u>

<u id="94" who="GF004">જી</u>

<u id="95" who="GM008">એઓને કલાકાર રીતે જ કામ કર્યો છે</u>

<u id="96" who="GF004">જી</u>

<u id="97" who="GM008">અને મોટા ભાગનુ જે કામ છે એ આપણા આજકાલના નવજવાનો કરિ રહ્યા છે</u>

<u id="98" who="GF004">બહુ જ સરસ</u>

<u id="99" who="GM008">ને એને અમે ખરી રીતે તો  તેમને ટ્રેનીંગ આપી રહ્યા અને ખુશીની વાત છ કે તેઓ ખાલી રમવામા કે રસ લેવામા જ નથી માનતા પણ કામ કરવામા પણ એ લોકો જ અત્યારે બાર વાગા સુઘી કામ કરતા હોય છે<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit> એ મોટામા મોટા કામ છે બાકિ તો બીજી નાની નાની સંસ્થાઓ છે </u>

<u id="100" who="GF004"><omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>અને નવરાતર દરમીયાન પણ વ્યવસ્થા રાખવામા કાઉસીંલ લોકોનુ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="101" who="GM008"><vocal desc="aa"></vocal>મદદ કરવાની તો કાઉસીંલ નહી કરે પરંતુ જે આપણને  લાગુ પડ઼ે છે ઉપરાંત<omit extent="10seconds" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="102" who="GF004"><omit extent="4words" cause="sound quality"></omit>બહુ સરસ કહયુ અને નોરતા ક્યારે ચાલુ થાશે<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit></u>

<u id="103" who="GM008">નોરતા આ શરુ થાશે આઠમી ઓક્ટોબર સોમવાર અને પંદ્રમી ઓક્ટોબર ગુરુવાર ત્યાર પછી શરદ પૂનમ છે ઓગણીસમી ઓક્ટોબર</u>

<u id="104" who="GF004"><vocal desc="hah ha"></vocal>તો તે દિવસે ભી આજ પ્રમાણે બે હૉલ મા</u>

<u id="105" who="GM008"><omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit>સાડા સાત વાગે પહેલી આરતી ઉતારીએ છીએ</u>

<u id="106" who="GF004"><vocal desc="hah ha"></vocal></u>

<u id="107" who="GM008">અને લગભગ આઠ વાગ્યા સુઘીમા તે પુરી થાય જયારે હોલ મોટે ભાગ ભરાઇ જાય<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit>અને બીજી મોટી આરતિ જયારે  આખો હોલ ભરાયો હોય<omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit> એ પ્રમાણે અને આઠથી સાડા નવ થયા પછી અમે ડાંડીયા રાસ રાખીએ</u>

<u id="108" who="GF004"><vocal who="GF004" desc="laugh"></vocal><omit extent="5seconds" cause="sound quality"></omit> તો તમે નવરાત્રી મા જેવુ જણાવ્યુ છે ખાસ કરિ ને તો લેસ્ટરની  નવરાત્રીન આયોજન વીષે જણાવ્યુ એ માટે તમારો આભાર માનુ છુ અને બસ રાસ ગરબામા આપણે રમીશુ</u> 

<u id="109" who="GM008">હાજી</u>

<u id="110" who="GF004">નમસ્તે ત્યારે</u>

<u id="111" who="GM008">નમશ્કાર આપણો ખુબ ખુબ આભાર</u>

<u id="112" who="GF004">નમશ્કાર આવજો આવજો નવરાત્રી નવરાત્રી શરુ થઇ રહી છે સોમવાર સાત મી ઓક્ટોબરથી તેથી ગુજરાતી પ્રસારણ માતો ગરબા સાંમ્ભળવા ગરબા મારે વગાડવુ છે ને ગરબા તમને સાંમ્ભળવા છે ને<omit extent="7words" cause="sound quality"></omit>અને બિજો ગરબો આવિ રહયો <omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>છેરુપાલી સોમય્યા નો<omit extent="7seconds" cause="sound quality"></omit>લ્યુટનથી  અરવીંદ ભાઇ તેમ જ સવિતા બેન પરમાર તમને મારા પ્રણામ તમારા જય શ્ની ક્રુષ્ણ સૌને પાઠવુ છુ અને તમારે આજે ભજન સાંમ્ભળવુ છે હરિ તુ ગાડુ મારુ કહા લઇ જાએ અરે અર્વિંદ ભાઇ આખો ગરબો તો હમણા હાલ સાંમ્ભળોઅને સવીતા બેન સોમવારથી ગરબા નવરાત્રી શરુ થાય છે તો કેમ નહી આપણે આજે ગરબા સાભળીએ અને ક્શમા કરજો હરિ તુ ગાડુ મારુ કયાં લઈ જાએ આજે નહી વાગે એની જગ્યા ઘણા બઘા રાસ અને ગરબા</u> 

<event desc="song" dur="approximately 7 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>   

<u id="113" who="GF004">જંયંતી લાલ ગોવિંદજી ભાઇ બલસારા આવો આવો ગુજરાતી પ્રસારણ મા પઘારો અને તમે કહો છો જય દુર્ગે સુખ હરણી જય અમ્બે દુખ હરણી જય દુર્ગે સુખ કરણી દુર્ગા માતા આપણે સુખ આપે અને જય દુર્ગે દુખ હરણી હે અમ્બા માતા આપણુ દુખ દુર કરે કેટલો સરસ સંદેશો છે જયંતી ભાઇ અને મને લાગે ત્યા સુધિ તમારો જન્મ દિવસ છે ને ગયા બુઘવારે તમે કહયુ હતુ તો તમને જન્મદિવસ ના ઘણા ઘણા ઘણા અભિનંદન અને ખૂબ ખુશ રેહજો આનંદ મા રેહજો અને તમારી માતાજી નો ગરબો સાંમ્ભળવો છે પેલો ગરબો કેટલો સરસ હતો અમારો સોનાનો ગરબો જંયતી લાલ ગમ્યો કે નહી તમને અને વેમલી વેમ્બલી કેમ છે અલી ભાઇ પણ મજા મા છો ને તમે કહો છો ગાઁઘી બાપૂ જે સિખવ્યુ તમને ખૂબ ગમ્યુ ગાઁધી જયંતી ગાઁધી બાપૂ ને લાખ લાખ વંદન અને નવરત્રી આવિ નવરાત્રિ આવી રહી છે નવલા નોરતા અને એના માટે ખૂબ ખૂબ અભિનંદન ખુબ શુભકામના કહો છો સૌ ગરબા મા રમજો<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અને હવે મને લાગે છે સમય સાડા નવ વાગ્યા છે ને હવે થોડા સંસ્થા સમાચાર છે ને એને વાચી સંભળાવો સાંસ્કૃતિ મહિલા મંડલ આયોજીત રંગોળી હરિફાઇ ત્રણ ગ્રુપ છે બાર વર્ષની અંદરના બારથી અઠાર વર્ષના અને અઠાર વર્ષની ઉપરના એનો દિવસ છે રવિવાર છઠ્ઠી ઓક્ટોબર રંગોળી પુરવાનો સમય સવારે નવ થી એક <foreign lang="eng">III Holgreen Campus></foreign>કોલ બૈંક રોડ<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>બરમિંગ્ગમ તૈવીસ વઘુ માહિતી ના લિઘે સંપર્ક છે વિરુ વોરા<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>નંબર <foreign lang="eng">0121459243></foreign>અથવા તો<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit><foreign lang="eng">0121700087</foreign></u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="114" who="GF004">સંસ્કૃતિ મહીલા મંડલનુ મહીલા સમ્મેલન દિવસ રવિવાર છઠ્ઠી ઓક્ટોબર બપોરે બાર વાગ્યાથી  સાંજના સાડા ચાર સુઘી મહિલા સમ્મેલનમા જાણીતા ટીવી અને રેડીઓ પ્રેઝેંટર ભારતી વ્યાસ આનો દિવસ આરોગ્ય અને સૌંદર્ય <foreign lang="eng">health and beauty ></foreign>એની વર્ક શૌપમા ભાગ લેશે તેમ જ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>ગોલ્ડ મેડેલિસ્ટ કસરત અને ખોરાકની જરુરી માહિતી આપસે કોઇ ફી રાખવા મા આવિ નથી પરંતુ જલ્દિથી પોતાનુ નામ  નંોઘાવવુ  ખૂબ જ જરુરી છે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>ફોન નંબર છે હંસા નોર્મન <foreign lang="eng">012905778232></foreign>અને ડૉ રમીલા પટેલ <foreign lang="eng">01214282205 Holvin Campus</foreign>કોલ બૈંક રોડ બરમિગ્હમ અગ્યાર</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="115" who="GF004"><omit extent="5words" cause="sound quality"></omit>બરમિંગ્હમ તરફથી શરદ પૂનમના રાસ ગરબાનુ આયોજન કરવામા આવ્યું છે <foreign lang="eng">III Artthvilla Sports and leisure Centre S Ashram hold Road Bermingham 6></foreign>એનો દિવસ છે શનિવાર તારીક ઓગણીસમી ઓક્ટોબર વઘુ જાણકારી માટે ટેલીફોન નંબર છે દિનેશ વિછાવારીયાનો <foreign lang="eng">01217077717></foreign>આ સાથે આજ ના સંસ્થા સમાચાર સમાપ્ત થયા અને હવે રાસ સાંમ્ભળીએ આષીશ અને હેમા દેસાઇ ના સ્વર મા મુની એકલી મિલી ને</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="116" who="GF004">પ્રિય શ્રોતાજન બુધવારની સાંજે અને ઘડીયાલ સાડા સાતનો સમય બતાવે  છે સાડા સાતનો  યાદ રાખજો બુઘવારની સાંજે આવે ઘડિયાલ સાડા સાતનો સમય બતાવે એ સમય બતાવે એટલે એ છે આપ સૌનો ગુજરાતના ઝુલામા બેસવાનો સમય ભજન, રાસ ગરબા, ગીત ગજલ, એની મોજ માળવાનો સમય શરુ થાય છે સાડા સાત વાગે અને દસ વાગે પુરો થાય છે પુરા અઠી કલાક એ ખાસ યાદ રાખજો દર બુઘવારે ગુજરાતી કાર્યક્રમ સાડા સાત વાગે શુરુ થાસે આજ થી અને અભિનંદન તેમ જ સંદેશા પાઠવવા હોય અને તમારે પછી સાંમ્ભળવા હોય તો એ માટે અમારો નંબર ૦૮૪૫૯૪૪૦૪૪૫ <foreign lang="eng">08459440445</foreign>અમારુ ઇ-મૈલ એડરેસ નિર્મલા.પરમાર@બીબીસી.કો.યુકે અને ઇ-મૈલ ઘણા આવ્યા છે મેડનહેડથી અમારા જગદીશ ભાઇ સંગારકા કાર્યક્રમમા અર્ઘા કલાકનો ઉમેરો થયો અર્ઘો કલાક વઘ્યો એની ખુશી ખૂબ ખૂબ ખૂબ રાસ ગરબા વઘુ વગાડવા માટે વિનંતી સૌને નવરાત્રીની શુભકામના હર્ષા મેહતાનો ઇ-મૈલ મળ્યો છે તેઓ ફ્લોરીડામા ઇંટરનેટ પર કાર્યક્રમ સાંમ્ભળી રહયા છે અને આ ઇ-મૈલ એમણે કર્યો હતો બુઘવારે અઠારમી સપ્ટેમંબર અને તેઓ કહે છે  કે આખ્ખુ<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>અત્યારે ત્યા  સવા ત્રણ વાગ્યા એમની માતા લલીતા બેન અને બેહનો માટે સરસ ભજન વગારવા માટે વિનંતી અને ગયા બુઘવારે અઠારમી સપ્ટેંબરના જે પહેલુ આફ્રીકાનુ ગીત તમે વગાડ્યુ ને નિર્મળા બેન તે સામ્ભળી ને ભૂતકાળની યાદો મારા મનમા તાજી઼ થઇ ગઇ હર્ષા બેન કાર્યક્રમ સાંમ્ભળો ને ખૂબ મજા આવશે ભૂતકાલની યાદ પણ તાજી થાશે અને ગજલ સાંમ્ભળીને ગજલનો આ સ્વાદ તમે માણી શકશો રાસ ગરબાની રમઝટમા ખોવાઇ જાશો અશ્વીન ભાઇ સંગાળી નો ઇ-મૈલ મળ્યો છે બાળ રંગત બાબત તેઓ કહે છે સાઠે બુઘ્ઘિ નાઠી સાચી વાત અશ્વીન ભાઇ આપણે સાઠ વર્ષના થઇએ ત્યા આપણી બુઘ્ઘિ નાસી જાઇ છે એવુ લાગે ખરુ બળપણ ગયુ બાળપણ ગયુ અને રંગત પણ ખરેખર મનગમતો મોરલો છે બેન તમારા પ્રોગ્રામમા મોર કૌણ અને ઠેલ કૌણ તમે જ મને કહો અશ્વીન ભાઇ કે મોર કૌણ છે અને ઠેલ કૌણ છે શર્માઇ ગયા ને સાચ્ચી વાત છે મને લાગે છે મોર તમે છો અને ઠેલ અમારો સંગીત કેમ લાગે છે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit>દિનેશભાઇનો ઇ-મૈલ આવ્યો છે તેવો ઇંટરનેટ આપણો ગુજરાતી કાર્યક્રમ સાંમ્ભળી રહ્યા છે અને કહે છે આટલા સંુદર આટલા ઉષ્ટ કક્શના કાર્યક્રમ બદલ ખૂબ ખૂબ આભાર માને છે મારો અને આગળ જાતા એમ પણ લખ્યુ છે ચંદુભાઇ મટ્ટાનીએ  ગાયલ ભજન ખૂબ ખૂબ ગમ્યુ અને ખાસ યાદ રાખજો દિનેશ ભાઇ ઇસ્ટ મિડલેંડસનો સોમવારનો ગુજરાતી કાર્યક્રમ ઇંટર નેટ પર નથી એટલે તમને સાંમ્ભળવાને નહી મળે પરંતુ બુઘવારે સાડા સાત વાગ્યાથી ઇંટરનેટ પર અમે તમને ગુજરાતી કાર્યક્રમ સંન્ભળાવશુ તમે ગુજરાતી સાંમ્ભળીને ખુશ થઇ જશો લકી ભાઇ સૌલંકીનો ફોન આવ્યો છે બાળ રંગત તેમને ખૂબ ખૂબ ગમે છે તેમ જ અર્ઘો કલાકનો વઘારો થયો છે એ માટે આપણને ખૂબ અભિનંદન અને તમને મારા અભિનંદન લકી ભાઇ જય શ્ની ક્રુષ્ણનો સંદેશો ખાસ ખાસ થેટ વુલવહેમ્ટન ખબર છે ને વુલવહેમ્ટનતો બરમિંગ્હમથી કેટલુ બઘુ દુર છે ત્યાથી અમારા શુભ ચિંતક ફતેહ ભાઇ પટેલ જય શ્ની ક્રુષ્ણ તમને મારા વંદન અને અર્ઘો કલાક વઘ્યો ને આઠની બદલે સાડા સાત વાગ્યાથી ગુજરાતી કાર્યક્રમ સાંમ્ભળવાનો મળશે એની ખૂબ જ ખુશી છે એના અભિનંદન અમને સૌને પાઠવી રહ્યા છે અને હવે મને લાગે છે પાછા સંગીત તરફ જઇએ તો ખાસ રાસ  ગરબાની રમઝટ પછી ભજન અને પછી એક પ્રેમ ગીત પણ જરુ થી ગુજરાતના ગરબા નવરાત્રી શક્તિ ને ઉપાસનાનો પર્વ હોવા સાથે ગુજરાત્રની ગૌરવ આપતુ પર્વ છે આસો માસના અજવાળા આકાશને રેલેને  તારલીયા ટમટમે ત્યા તો ગુજરાણનુ ચિત્ત હિલ્લૌરે ચડે ઢોલના ઢમકારે ને મંજીરાના તાલે તાલી દઇ પગની ઠેસે ગરબો હીચવા ગરબોવંતી ગુજરાતણ ગામથી ઢગલો શ્નંુગાર સજી ને આવશે ગોળવર્તુળાકાળે સાડ઼ી લઇને ફેર ફુગળી ફર્તા ગરબા ગવાય તેની મજા જ કઇ ઔર હોય છે અને ગરબો ગરબો એક ગુજરાતના લોકજીવનને વાચા આપતુ તાલ બઘ્ઘ સંગીત સાથેનુ એક અનોખો નૃત્ય છે ગુજરાતના આદિકાળથી આજ સુધિના કવિઓએ આઘ્ય શક્તિના વિવિઘ સ્વરુપોને વર્ણન કરતા ગરબા લખ્યા છે ગરબાના અનેક પ્રકાર છે ગરબો ઘાર્મિક હોય છે સામાજીક પણ હોય છે ગરબામા ઇતિહાસનુ વર્ણન થાય છે સંસારનુ દર્શન પણ થાય છે ગરબો હાસ્ય પ્રઘાન પણ છે અને ગરબો સર્મપણ છે ટુકમા ગરબાનો વિષય બહુજ વિશાલ છે ઓગણીસસો  સાહીઠ અને સિત્તરના દાયકા દરમિયાન ગુજરાતના ગામણા નગરોમા ગવાતા ગરબામા મા આઘ્યશક્તિની આવહાન કરતો ભાવ પ્રગટ થાતો ગામડાની ભરવાળ રબારી માછીમાર ને ગરાસીયા કૌમની સ્ત્રીઓ ઝગમગતા દીવડાથી પ્રકાશીત માટીનો ગરબો માથે લઇ ઘૂમતી ઓજસ પાથરતી તે ગરબાથી શૌભે છે કે ગરબો તેનાથી  શૌભે છે તે કેવુજ મુશ્કિલ બનતુ લાલીત્યથી ભરી લલનાઓ લડ઼ી લડ઼ી ને હય્યાનુ ભાવ વ્યકત કરતી ગરબા ગાતી એ જોઇ રોમ રોમ પુલકીત થઇ જતો ચોખ્ખલીયાળિ ચુનરીમા ગરબે આવો ને એવા ગીતો રમતી ત્યારે આપણને પણ સાથે ગરબો ગાવાનુ મન થઇ જતુ હવે કવિતા ક્રુષ્ણમુર્તિના સ્વરમા ચોખ્ખલીયાળિ ચુનરીમા</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="117" who="GF004">તો મિત્ર તૈયાર થઇ જાઓ રુપા બેન હાજર છે</u>

<u id="118" who="GF001">બાળ મિત્રો આજે મે તમને પ્રશ્ર પુછ્યો હતો કે સામાન વગર કેટલા માણસ ચાલી રહયા હતા તો સામાન વગર ખાલી એક જ માણસ ચાલી રહયો હતો તો બાળ મિત્રો આજ ના અમારા વિજેતા નુ નામ છે કેતન ભાઇ પટેલ જે નોટિંગ્હમમા રહેતા હતા બાળ મિત્રો આ તો આજ નો પ્રોગ્રામ અને આપણે સૌ ફરિ મળીશુ આવતા બુઘવારે આવજો</u>

<event desc="song" dur="approximately 1 minutes"></event>

<u id="119" who="GF004">અમિત ભાઇ ચૌહાનનો ફોન આવ્યો છે<omit extent="1words" cause="sound quality"></omit>અને તેવો કહે છે સૌને જય શ્ની ક્રુષ્ણા અને કાર્યક્રમ સાંમ્ભળવામા ખૂબ ખૂબ આનંદ આવિ રહ્યો છે લ્યુટનથી  ફોન આવ્યો છે અને ત્યા બે જન્મ દિવસ ઉજવાઇ રહયા છે એટલે પરમાર પરિવારમા તો ખુશીઓના ફૂલો ખિલી ઉઠયા છે ભાવેશનો દસમો જન્મ દિવસ ઉજવાઇ રહ્યો છે અને દક્શાબેન નો જન્મદિવસ તો ભાવેશને આર્શીવાદ આપિ રહયા છે પ્રકાશ ભાઇ તેમ જ દાદા ગોવિંદ ભાઇ દાદીમા મંજુલા બેન અને દક્શા બેન ને સરસ મજાની ભંેટ આપે છે તેમના પતિ શ્ની દિલીપ ભાઇ તેમ જ અભિનંદન પાઠવે છે ગોવંિદભાઇ મંજુલા બેન પ્રકાશભાઇ સંગીતા બેન પ્રમોદભાઇ બિના બેન પ્રભાબેન મનુભાઇ અને સરિતા બેન તેમ જ સુતેદ્રભાઇ તો બે<vocal desc="aa"></vocal>જન્મ દિવસ ઉજવાઇ રહયા છે એટલે ખૂબ ખૂબ અભિનંદન અને ઘણી બઘી મિઠાઇ પણ ખાઘી હસે અને મોટ્ટા કેક પર નવ મીણબત્તી મુકીને હેપી બર્થડે ટુ અવર ડિયર ભાવેશ હવે સમય આપણી પાસે ઓછો છે અને સંદેશા ઘણા છે<omit extent="3words" cause="sound quality"></omit> એટલે જોશો એકાદ સંદેશો તમારે કોઇને સાંમ્ભળવુ હોય ને તો ટેલિફોન નંબર કહિ દઉ <foreign lang="eng">08459440445></foreign> ૦૮૪૫૯૪૪૦ અને ૪૪૫ હવે ગરબા કેટલા સામ્ભળયા મને લાગે છે અમુક અમારા વડિલોને<omit extent="4words" cause="sound quality"></omit> નિર્મળા બેન એકાદ ભજન  વગાડે  તો કેટલુ સારુ તો હવે એક ભજન સાંમ્ભળીએ અને મને લાગે છે આપ સૌને ખૂબ ખૂબ ગમશે ઘન્યશ્ની <omit extent="1words" cause="sound quality"></omit></u>

<event desc="song" dur="approximately 2 minutes"></event>

<u id="120" who="GF004">રક્શા બેન મહેતાનો ફોન આવ્યો છે અને બહુજ ખુશ છે કહે છે કે એમની દુકાન એમનો સ્ટોર ખુલ્યાને એકવીસ વર્ષ પુરા થયા એની ખૂબ જ ખુશી છે અને સૌને અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે તેમ જ શુભકામના રક્શા બેન અને મેહતા પરિવારને અમારા સૌ તરફથી શુભકામના તમારો વ્યાપાર ખુબ વઘે ખુબ ખુશ થાઓ અને ભજન વેષ્નવજનતો સાંમ્ભળી લિઘો રક્શાબેન તેમ જ નિર્મળા બેન શુક્લા<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>ફોન કરિ ને કહે છે નિર્મળા બેન આજે ગરબા મા ખરેખર ખૂબ આનંદ આવ્યો અને યાદ રાખજો આવતા બુઘવારે સાડા સાત વાગેથી  શરુ થઇ જાશે ઘણા બઘા રાસ ગરબા સાંમ્ભળીશુ અને બિજા</u>

<event desc="song" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="121" who="GF004">બરમિગ્હમના મુકેશભાઇનો ફોન આવ્યો છે કહે છે સૌને તો જય શ્ની મુકેશ ભાઇ તમને મારા પ્રણામ અને તમે કહો છો પેલુ જે ગીત છે ને એ તમારે નામ મુકેશભાઇના નામ તો ચૌક્કસઅને છેલ્લો રાસ મારા<omit extent="2words" cause="sound quality"></omit>પ્રિય પ્રિય મોઘેંરા શ્રોતાજનના નામ હુ કરુ છુ</u>

<event desc="song" dur="approximately 15 seconds"></event>

<u id="122" who="GF004"><omit extent="2 words" cause="sound quality"></omit>ચંપા બેન ગેરાલાનો ફોન મને લાગે છે વહેલો આવ્યો તો હશે ચૌક્કસ તો તેઓ કહે છે અક્શરઘામમા જેઓ મૃત્યુ પામ્યા સૌની માટે ભજન વગાડજો તો આ ભજન એમના નામ આપણે સ્વીકારી લઇએ</u>

<event desc="song" dur="approximately 20 seconds"></event>

<u id="123" who="GF004">હવે બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ની ઘડિયાલમા સમય રહ્યો છે પાઁચ મિનટ નો એટલે મારો જવાનો સમય દસ મા પાઁચ મિનીટ બાકી છે યાદ રાખજો આવતા બુઘવારે સાડા સાત વાગે ગુજરાતી કાર્યક્રમ શરુ થાશે તો ગુજરાતનો ગૌરવ વઘારતા મારા પ્રિય સ્નેહીજનો આ પ્રસારણ તો આપણી સંસ્કૃતિનો દીપક છે હુ તો માત્ર એની વાટ છુ દર બુઘવાર ની સાંઝે સ્નેહરુપી તેલ તો આપ સૌ પુરો છો વિદાઇ લેતા વિનંતી કરુ છુ કે આ દીપકને પ્રેમથી જલતો રાખજો દસ વાગે સમાચાર પછી સંગીતનો કાર્યક્રમ રજુ કરશે આદિલ રે આવતા બુઘવારે દેવેદ્ર ભાઇ પઘારશે અને આપણા અનોખા સ્નેહની રેશમી દૌરનુ મિલન થાશે સોડમી ઓક્ટોબરના બુઘવારની સુરીલી સાંઝે સાડા સાત વાગે ત્યા સુધિ આનંદના ઝુલામા ઝૂલ જો ખુણે ખુણે વસતા ગુજરાતીઓ માતૃભાષાને કદી ના ભૂલે જ્યા જ્યા જાય ત્યા વસાવે ગુજરાત અને ની જ માતૃભાષા ને મહકાવી જગાવે સ્વપ્ન સમેરુ ખંડ છે એ એક ભારત દેશનુ હિમીયો એ તો છે અમુલો સરતાજ ભારત દેશનો ગુજરાત તો છે અમુલો સરતાજ બીબીસી એશીયન નેટવર્ક ના માનીતા સ્વજનોને મિઠ્ઠી મિઠ્ઠિ મઘુર મઘુર યાદ સાથે નિર્મળા પરમાર ના આવજો અને શુભ રાત્રી</u>

<event desc="song" dur="approximately 2 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<event desc="English News" dur="approximately 3 minutes"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>